---
layout:     post
title:      静态变量底层实现
subtitle:   static c 
date:       2018-10-20
categories:
    - Reverse

tags:

typora-root-url: ..
---



# 静态变量底层实现

静态变量有局部静态变量（作用域内的静态变量），全局静态变量，然而他们的实现和全局变量是一样的，而局部静态变量只能在作用域访问是C语言的优化。



局部静态变量不会随作用域结束而销毁，并且在未进入作用域之前就已经存在，其生命周期也与全局变量相同。局部静态变量和全局变量都保存在执行文件中的数据区中。



局部静态变量会预先被作为全局变量处理，而它的初始化部分，只是在做赋值操作而已。

在C++语法中局部静态变量只能被初始化一次，编译器的内部实现如下



```
void Static(int nNum)
{
    static int g_nNum = nNum;
    xor eax,eax
    mov al,byte ptr['Static'::'2'::$$1 (004257cc)]
    and eax,1
    test eax,eax
    jne pp
    mov cl,byte ptr['Static'::'2'::$$1 (004257cc)]
    or cl,1
    mov byte ptr['Static'::'2'::$$1 (004257cc)], cl
    mov edx,[ebp + 8]
    mov [_sbh_sizeHeaderList+4 (004257c8)],edx
pp:
    printf("%d", g_nNum);
}
```



上述代码首先从004257cc处取出1字节内容进行判断，这个byte的内容实际上就是局部静态变量初始状态的一个标志，这个标志占1字节，通过位运算，将标志的一位置1，而1个字节占8位，so这个标志可以同时表示8个局部静态变量的初始状态。

标志坐在的内存地址在最先定义的局部静态变量地址的附近，如最先定义的整型局部静态变量在地址0x004257C0处，那么标记位地址通常在0x004257C4或0x004257BC处。当同一作用域内超过8个局部静态变量时，下一个标记位将会在第9个定义的局部静态变量地址附近。



当局部静态变量为数组时，那么只检查数组的第1个字节是否进行过初始化，其他位将不进行检查。

![1571159941863](/img/1571159941863.png)
